立場引述大公： 黑警查攬抄團隊眾籌同蘋果基金既資金來源

攬炒團隊於今年 5 月在眾籌平台 Gofundme 發起「重光香港計劃」，當中提到團隊以眾籌所得資金所達成的「最新成果」，就是日前英國國會「跨黨派香港小組」(APPG on Hong Kong) 公布的警暴調查報告。在 Gofundme 的眾籌計劃都是公開資料，所有人均可查閱，《大公報》則指「踢爆」攬炒團隊由成立至今，發起了 3 次眾籌。包括已完成的「中英聯合聲明眾籌活動」籌得 32 萬英鎊，以及「全球登報制裁港共眾籌活動」籌得 182 萬美元，而加上目前在眾籌的《重光香港計劃》，報道指團隊獲得的資助金額近 3,000 萬港元，「冠絕所有亂港派團體」。

報道又提及被通緝的朱牧民，指他在海外成立宣傳港獨的組織「美國香港民主委員會」（HKDC），HKDC 在國安法實施前夕，在 Gofundme 發起眾籌，目前籌得約 78 萬港元。

報道列出攬炒團隊、HKDC、眾志、G20 團隊，大專學界國際事務代表團等在海外發起的眾籌，至少獲 5,300 萬港元，指警方目前重點是追查這些資金的去向，日前搜查壹傳媒大樓，就是因為調查目前包括蘋果日報慈善基金，所以帶走的證物中包括了基金的文件和資料。

pls pin
【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！

推 記得匿名

籌得咁少
遮仔會尾數都唔只啦

同意

ICAC去左邊？

總之眾籌用paypal或Stripe
唔好裸跑bank transfer

遮仔會頭目被美國反恐怖主義制裁，成個組織已經係黑錢。

眾籌係國際平台
有外國資金匯入有咩咁出奇
你班黑警攞到外國帳口資料咩?

*帳戶

PayPal 好似係香港有註冊
港共執法部門可能攞到料

Facebook香港都有註冊架
一樣係以美國法例拒絕

香港冇法例要求數據存本地
Hq掌數據 佢地話事跟邊度法例做

千祈唔好亂來攪寒蟬效應
自己了解清楚法律先
用PayPal Stripe係安全

“據了解，Facebook香港無權處理、擁有、儲存、使用或披露任何Facebook香港或海外用戶資料

Facebook香港辦公室的來電稱，警方曾於今年初多次要求該辦公室交出周庭專頁的資料，但由於有關用戶資料由美國Facebook公司總部持有，並受美國法律保護，不受香港法庭命令約束，因此該辦公室拒絕警方要求，沒有交出任何資料”

咪9UP得唔得